%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017-2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Ces fichiers sont publiées sous les licences suivantes, au choix :
%
% * LaTeX Project Public License [lppl], version 1.3c ou supérieure ;
% * Do What The Fuck You Want To Public License (wtfpl) ou sa traduction française la Licence Publique Rien À Branler [lprab] ;
% * CC0 1.0 universel [cc0]
% * versé dans le domaine public, dans les législations qui le permettent (ce qui n'est pas le cas de la France).
%
% [lppl] http://latex-project.org/lppl/
% [wtfpl] http://www.wtfpl.net
% [lprab] ttp://sam.zoy.org/lprab
% [cc0] https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/deed.fr
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\RequirePackage{amsfonts}
\RequirePackage{amsmath}
\RequirePackage{amsthm}
\RequirePackage{amssymb}
\let\geq\geqslant
\let\leq\leqslant

% Commandes
\newcommand{\vecteur}[1]{\overrightarrow{#1}}
\newcommand{\evenement}[2]{\ensuremath{#1=} «~#2~»}
\newcommand{\coord}[2]{\binom{#1}{#2}}
\newcommand{\abs}[1]{\left|#1\right|}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert#1\rVert}
\newenvironment{systeme}{%
\begin{equation*}
\left\{\begin{aligned}%
}
{%
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}%
}

\RequirePackage{mathtools}
\DeclarePairedDelimiter\ceil{\lceil}{\rceil}
\DeclarePairedDelimiter\floor{\lfloor}{\rfloor}

\newcommand{\intervalleff}[1]{\ensuremath{\left[ #1 \right]}}
\newcommand{\intervallefi}[1]{\intervallefo{#1 ; +\infty}}
\newcommand{\intervallefo}[1]{\ensuremath{\left[ #1 \right[}}
\newcommand{\intervallef}[1]{\intervalleff{#1}}
\newcommand{\intervalleif}[1]{\intervalleof{-\infty ; #1}}
\newcommand{\intervalleii}[1]{\intervalleoo{-\infty; +\infty}}
\newcommand{\intervalleio}[1]{\intervalleoo{-\infty ; #1}}
\newcommand{\intervallei}{\intervalleii}
\newcommand{\intervalleof}[1]{\ensuremath{\left] #1 \right]}}
\newcommand{\intervalleoi}[1]{\intervalleoo{#1; +\infty}}
\newcommand{\intervalleoo}[1]{\ensuremath{\left] #1 \right[}}
\newcommand{\intervalleo}[1]{\intervalleoo{#1}}

% Environnements théorèmes, etc.
\renewcommand*{\proofname}{Démonstration}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{exercice}{Exercice}

\RequirePackage[tikz]{mdframed}
\mdfdefinestyle{pablo}{
  roundcorner=5pt,%
  innertopmargin=0pt,
  innerbottommargin=5pt,
  innerleftmargin=5pt,
  innerrightmargin=5pt,
}
\mdtheorem[style=pablo]{theoreme}{Théorème}
\mdtheorem[style=pablo]{definition}[theoreme]{Définition}
\mdtheorem[style=pablo]{desc}[theoreme]{Description}
\mdtheorem[style=pablo]{propriete}[theoreme]{Propriété}
\mdtheorem[style=pablo]{defprop}[theoreme]{Définition et Propriété}
\mdtheorem[style=pablo]{activite}[theoreme]{Activité}
\mdtheorem[style=pablo]{remarque}[theoreme]{Remarque}
\mdtheorem[style=pablo]{exemple}[theoreme]{Exemple}
\mdtheorem[style=pablo]{corollaire}[theoreme]{Corollaire}
\mdtheorem[style=pablo]{methode}[theoreme]{Méthode}
\mdtheorem[style=pablo]{oral}[theoreme]{Oral}
\mdtheorem[style=pablo]{corrige}[theoreme]{Corrigé}
\mdtheorem[style=pablo]{question}[theoreme]{Question}
\mdtheorem[style=pablo]{reponse}[theoreme]{Réponse}

\newcounter{partie}[theoreme]
\renewcommand{\thepartie}{\Alph{partie}}
\newcommand{\partie}{\refstepcounter{partie}\textbf{Partie \thepartie{}.}}

\newcounter{Methode}[theoreme]
\renewcommand{\theMethode}{\arabic{Methode}}
\newcommand{\Methode}[1][]{\refstepcounter{Methode}\textbf{Méthode \theMethode{}%
\ifstrempty{#1}{}{ (#1)}%
. }}

% D'autres commandes
\newcommand{\degree}{\ensuremath{^\circ}\xspace}
\DeclareMathOperator{\rad}{rad}

% Unités
\RequirePackage{siunitx}
\sisetup{locale = FR,
  detect-all,
  group-minimum-digits=4,
}

